有冇攝影記者手足,點樣入行？

我0經驗，要讀咩先入到行？

係咪大學生？係嘅就問下自己學校SU編委收唔收人，拎下經驗先

唔係又點搞

點解想做呢行，呢行人工低又炒緊人

大把有經驗都要freelance
有啲直頭撈埋commercial同wedding
更何況呢個時勢邊有人夠膽用新人 一落場即刻瞓低
冇讀過/冇經驗真係唔洗諗

為咩先 ， 為前/錢途都唔洗考慮。而家仲做緊都係責任

其實宜家都係純責任/興趣去做多............
又危險 隨時俾人拉 又易中流彈 爆頭中心口 真係個個星期都有
講搵錢既話 屎都沒得你食

唔緊要啦，$無所謂。好想出一份力
義工我都ok

好想入行呀

如果你cv寫無錢都ok , 大把地方請

push 想入行

而家落場真係搵命搏
建議巴打諗清楚，特別係唔收錢
有人做落發覺同想像中完全係兩回事

利申：冇錢收，食完tg屙到仆街

我諗依家最等人用巴打你可以輕鬆入行都得食多幾次催淚彈睇你仲做唔做得落

相機要自己準備?

邊度申請pass?

叫你自己準備果間都執得咪玩啦亞記都唔洗自己機啦

有冇得揀用邊部...at least 想用開果隻牌子

咁你係想做攝影師而唔係攝記啦ching
幾乎每間media都有自己嘅gear supply架啦

我都想知，寧願做有意義嘅嘢都唔想朝九晚六

原來都幾難申請, 基本上要轉行

睇過記協個網，真係要入行先有得整，咁係邊度有得入行

無經驗基本上唔請 profolio都無點知你識唔識做

利申 行家

做嘢唔同興趣 興趣影唔到=唔好彩下次 做嘢唔可以影唔到

冇經驗點入

part time 專欄可唔可以申請?

我唔係好清楚細果啲媒體啦正路大行7成都Sony 架啦

要收入過半from新聞先得

你講片定相？

片相我未做過

oh..咁冇希望了

你聽佢地鳩up

冇經驗想入行 最好入左報做 佢地咩人都收

做夠一年叫做有經驗 先跳番出黎做

不過做過左報跳番出黎過冷河

做攝記把撚咩 成世冇得升 成世得萬頭 又要片又要相

未做過入去玩外 當見識下

ps 前攝記

左報狗也不屌啦 人地見到你張證仲追撚住黎打

你唔show 證 除左行家 冇人知你邊間

唔好以為前線記者就一定要出去搏命

睇你個人點做 識走位 hea 做一樣冇問題

依家呢個時勢 啱啱入行無記協證點樣唔show公司證又影到嘢？

唔好玩喇
大把自稱FREE LANCE 既素人 著件反光衫就係到影 都係冇SHOW證
同埋左報又點 你話左報證就俾人打既話
咁呢幾個月你日日TVB都會見到喇
同埋記協果張野把撚 你出事佢除左聲明係冇撚用 佢唔會保你
重要交會費 同班老屎忽食飯抽獎
所謂既記者證 就係你張員工證

話依個時勢唔收錢就大把人請根本鳩up
三唔識七點會俾公司證明你
樓主其實有心普買件反光衣其實都可以係街影野
哋信外行人話一定要記者證，學上面師兄講俾人拉記協只會發聲明，而且基本法係保障所有市民有採訪自由。
無話假記者依樣野
行申：行內人

其實係 根本無證都可以影 但依家會唔會俾人拉係另一回事 除非你唔怕俾人拉

左報響朵 會冇事

冇證拉撚硬坐48
利申：做緊港聞攝記

各位攝記行家：

辛苦你地啦。無論係影相，拍片嘅行家， 我都向你地致敬! 記得小心安全!!

記者仔上

千祈唔好扮記者
如果想去拍攝，照講自己想影紀實相片

而家仲要雙槍玩埋fb live

有無得介紹做pt/freelance攝助唔識人好難入 但聽聞等人用 利申學生

攝影師唔同攝記喎ching

on9啦你有冇落過去架
有時啲狗真係會逐個逗架
新聞自由還新聞自由
實情係依家周到你冇pass就拉硬

而家popo唔同你講道理 先拉你返去48先係基本 插裝嫁媧大家唔係未見過
有記者證都比佢哋拉 不禮貌對待 何況你係乜都冇
如果嗰日條街係吿暴動
但你只係影相佢都可以搞到你好煩
其實基本法係保障所有人唔止新聞工作者 都係有採訪權
影相係可以嘅 但要取捨啲可能企遠啲用tele 影 咁你要走都易啲 同埋如果班狗衝上黎 你就唔好企定自己都要執生

攞行家出氣

想跟攝影入

啫係咩？想做攝影先再做攝記？

睇黎佢連影相都未識

讀緊書，想做攝影/攝影助手嘅freelance sor for1999

好多人會因爲你呢句去現場拎機拍
現實係冇證姐係唔係記者姐係拉得
亦親眼見過有人因而被捕
你係鬼仔鬼妹班狗就唔理你
要拍就去搵工算啦

呃你做咩？每星期都有幾日落場影，著背心無記者證

做緊相關行業
攝記好易入行
你自己儲多啲作品見工俾老闆睇就得
最鐘意係啲相帶出意思/構圖 唔咪亂影一通

拉還拉，但犯左咩法？
我想表達係無假記者依樣野

正解

非工作喺現場=暴動 任佢up 見唔少

我夠有影 就係有幾次爭啲俾狗逗先咁講

件背心點拎?

鴨記買

頭盔自己寫個press 字?

你有無記者證有無反光背心

唔係針對我一個 而係大圍捕捉到人嗰陣外圍會有pprb逐個問特登阻住你影 外媒都唔放過

都唔係㗎，要搵人train你，又要驚你出事累街坊，唔洗出糧都可以係負資産

衣家唔係記者就唔可以行街影相?

Ok wor

唔好自己買件背心落埸影啦
你睇下太古 立埸有曬記者證都俾人拉 你著住件垃圾背心 你估真係無事咩
宜家班狗真係會逗你

佢地係完全唔知基本法有第四權依味野
告就肯定告你唔入 但拉你番去48小時 打你一獲 你睇下NOW果個 或者 港台外判司機 你就知唔好亂來

我係幫自己個page影
我都係同樓主一樣發夢無記者證
頭盔 反光衣齊
出親去影通常都係企大台機佬後2,3排
啲狗話上返行人路既時候就上返
佢拎盾推鳩我既時候就忍，避免有衝突

頭盔有寫記者？

我有，另外寫埋個page名

邊度買反光衫，你係買記者反光衣定普通地盤果啲

我係買反光衣
鴨記，新填地周街都係
$20有找

有冇試過比佢哋逗

無，長期保持安全距離
發夢無證就唔好企第一排影，盞送頭
寧願企後少少，拎枝24-105/70-200影
如果你個人走位唔醒水，我建議你唔好落場

我35mm等收皮？

35MM........好唔夠WO

要安全一定用長焦

我都好鍾意用35
但太多突發野，所以變焦會方便好多
多口問句，係咪無落過場影

小心，見你心口冇證就會𢭃
問你咩報館

有，但通常跟示威者影

會唔會告非法集結同暴動罪

可告非集/遊蕩

再加上佢哋咁憎記者

你所影既相一律充公，所以小心啲影
至於暴動，其實好難，因為睇你有冇做啲唔中立既野

馬上傳手機，之後del相機

傻啦，你部電話會同相機一齊充公

48小時之後攞返？

如果落charge,就拎唔返

9月中果陣比曱甴逗過 無事放左
果陣無反光衣
比佢check完袋就走得
依家唔敢衝太前

有冇豬嘴眼罩嗰啲？

有阿 戴住添

無證無反光衣都無事

去鴨記望下先

無人叫你企第一排影
同埋去挑釁黑警

反光衣都有咁多款

邊款先岩

唔好再教佢地落場送頭
多一個唔識走位既豬 就多一個頂住手足 記者
係醒既識走位 自已會搞得掂
PS 前前線攝記

唔企第一排真係少啲出事

我自己習慣就一定企後2排，老實講有啲緊要moment真係比大台影咗先
因為人哋真係收錢交貨，交唔到貨會比腦細屌

放心 佢一影唔到 會立即屌鳩你 你同佢定

Push

無經驗嘅，或者唔識保護自己嘅，就唔好去拍攝啦。。。記者都買唔到保險，一旦受傷點算呢，係生命安全嚟咖

試過比camman拍膊頭，呀妹踮低

班阿叔camman 見女人差好遠
你試下係仔 俾人屌到七角一皮
係成村人一齊屌

鬼叫你阻住佢鏡頭咩…

攝記通常伏低或者側邊影
不過呢，豬欄咁細個位都可以企到咁多人機haha

世上有網媒呢樣野🤔🤔🤔🤔🤔

佢老味
試過做造城大會攝
比堆Camman屌都算
重比東方個仆街插我尾龍骨

勢

港聞算好 做娛樂果班 仆街多十倍

好似好黑喑公司與公司之間有牙齒印？

娛記同港聞兩回事 諗清楚想做乜

係sense

你問得依個問題都幾質疑你做唔做到

另外大家可唔可以增值自己知識 唔好好似無腦藍絲咁

香港係無記者證制度 假記者係個偽名題

所謂「記者證」只係員工證/工會會員證

你可以話 某報某台記者 偏頗某方 風格如何 手法如何 但無論佢係左定右報 佢係香港都係真記者 但佢專唔專業就另一回事

唔岩聽都講句 方向 cctvb cctv 大公 都係記者

記協只係工會 唔係發牌機構

假記者證（扮某台員工證）係虛假文書

香港人係有新聞，採訪，出版自由
所以有自由記者，獨立媒體，網媒，娛樂記者，freelance,紀錄片，學生報，藝術攝影等，當中大家都可以成為既公民記者。

送埋個司機俾你接出接入好冇

解得好

鍾意食花生嘅啱晒做記者

再唔係嘅老實講你咪自己freelance落去囉

hkfp啱啱先有個freelance俾狗搭咗

其實唔洗講到咁複雜
我諗樓豬咁問都係想full time影 有錢逗 出事嗰陣又有後台保自己啫
如果佢真係夠膽已經一早影緊啦

所以失業=全職記者係佢要既答案
對某啲人，死=全職記者，例如Robert Capa

我都想影 唔收錢都冇人敢請 認真 send過
所以我得閒自己落場影
背心就咪著啦 費事話扮記者 直接影就得
不過會俾記者話阻住

無證真係自己小心，一定要跟住行家大隊。行家多就唔會點搞，無示威者就唔好咁近啲popo，一定搞下你。

有活動可以咁講，唔好講咩法例，唔適用於狗

樓主，落場除左影相儲portfo之外，我覺得仲可以留意下啲攝記嘅影相選材同角度

多謝手足解答

我都唔收錢，想幫下手

想做就做 萬事小心

狗鬼識咩

開槍都唔怕？

原來係有同路人
老實講自己學歷唔高+唔係傳播出身
想in都難 呢個時勢係要你落場就識晒所有嘢
基本上唔會請人

好想落場影
但無相關經驗同學歷

我諗睇讀咩出身同有冇作品重要過咩學歷

萬中
但做攝記通常自己影過好多野
你可以當攝記係佢其中一份工
做得影新聞相都幾有料

夠時間做多份工？

呢行冇得做 做到死都係得萬幾
好多間唔係減薪就炒人
經X炒左四個
星球減人工

我有用定焦鏡影，問題不大，但要換鏡煩

利申：行家

見過有唔少人都係冇記者證去影野，但係好容易比手鐲屌你冇記者證有冇背心你影人相，呢個會問題大過你比狗話你冇記者證，因為你唔棋前排啲警察就唔會搞你，但你影示威者你就會有風險，因為你冇識別佢哋會好避忌

課金先
冇部機點影

d老師傅夠養妻活兒？要不停開班、講座、做外快？

大部分人都萬幾 叫做餓你唔死食你唔飽

唔好意思 我反而想問點解最近應該好缺人但又唔見有請？
係咪同其他行業一樣年尾唔請人？

係因為冇錢
同埋點會因為一時要人而請長工 仲要慢慢train
遲啲冇咁多野影咪要炒曬佢地?
係都請相熟freelance

嗯
咁如果大家想入行就唯有自己影下儲下portfo先

不過咁 如果因為社運而一時衝動想入行攞正牌影靚相可以慳返啖氣

真係要諗下過左呢場運動之後靜個排頂唔頂得順

個証其實是但入個組織再申請就拎到?

唔係，已經唔受申請